Answer Sheet

1. Which one of the following groups contains graphical file extensions?
   Answer: D. JPG, GIF, BMP
   Explanation: JPG, GIF, and BMP are all common graphical file formats used for images, whereas the other options include non-graphical file extensions.

2. What was the primary material used in the construction of the Eiffel Tower?
   Answer: C. Iron
   Explanation: The Eiffel Tower was constructed using iron, which was the primary material used by Gustave Eiffel for this iconic structure.

3. Which of the following is not a programming paradigm?
   Answer: B. Sequential
   Explanation: Functional, Object-oriented, and Procedural are well-known programming paradigms, whereas "Sequential" is not considered a distinct paradigm.

4. What is the term for the minimum amount of energy required to remove an electron from the surface of a material, often measured in electron volts (eV)?
   Answer: D. Work function
   Explanation: The work function is the minimum energy needed to remove an electron from the surface of a material.

5. What is the purpose of an API (Application Programming Interface)?
   Answer: C. To allow different software systems to communicate with each other
   Explanation: APIs enable different software systems to communicate and interact with each other.

6. Which of the following is not an input device?
   Answer: D. Plotter
   Explanation: A plotter is an output device used for printing vector graphics, whereas scanners, cameras, and digitizers are input devices.

7. What is the main purpose of the virtual memory in an operating system?
   Answer: C. To provide more memory to applications than physically available
   Explanation: Virtual memory allows an operating system to compensate for physical memory shortages by temporarily transferring data from RAM to disk storage.

8. Which scientist is credited with the discovery of radioactivity?
   Answer: C. Marie Curie
   Explanation: Marie Curie is renowned for her research on radioactivity and won two Nobel Prizes for her work in physics and chemistry.

9. Which process is used to separate components of a liquid mixture based on the differences in their boiling points?
   Answer: C. Distillation
   Explanation: Distillation separates liquid mixtures by heating them to turn the component with the lower boiling point into vapor, which is then condensed back into liquid form.

10. Who is considered the father of electrical engineering for his work on electromagnetism?
    Answer: C. Michael Faraday
    Explanation: Michael Faraday is credited with foundational discoveries in electromagnetism and electrochemistry.

11. Who is known as the "Father of Modern Mechanical Engineering"?
    Answer: A. James Watt
    Explanation: James Watt is renowned for his improvements to the steam engine, which played a critical role in the Industrial Revolution.

12. What is the responsibility of the logical unit in the CPU of a computer?
    Answer: B. To compare numbers
    Explanation: The logical unit within a CPU performs comparison and logical operations on data.

13. Who is credited with creating the World Wide Web?
    Answer: B. Tim Berners-Lee
    Explanation: Tim Berners-Lee invented the World Wide Web in 1989 while working at CERN.

14. Who was the first human to journey into outer space?
    Answer: C. Yuri Gagarin
    Explanation: Yuri Gagarin, a Soviet astronaut, was the first human to journey into outer space on April 12, 1961.

15. Which of the following is an example of a distributed computing system?
    Answer: D. Blockchain
    Explanation: Blockchain is a distributed computing system where data is distributed across multiple nodes for decentralization and security.

16. What was the name of the first computer virus, and in what year was it discovered?
    Answer: D. Creeper, 1971
    Explanation: The Creeper virus, created in 1971, is recognized as the first computer virus.

17. What is the clock speed of computer measured in?
    Answer: C. Gigahertz
    Explanation: The clock speed of a computer's CPU is typically measured in gigahertz (GHz), representing billions of cycles per second.

18. Which year did Google launch its search engine?
    Answer: B. 1998
    Explanation: Google launched its search engine in 1998.

19. Which of the following is not a component of an operating system?
    Answer: D. Compiler
    Explanation: A compiler is a software tool that translates source code into executable code, not a core component of an operating system like the shell, kernel, or file system.

20. Which of the following is not a type of computer code?
    Answer: A. EDIC
    Explanation: ASCII, BCD, and EBCDIC are types of computer codes for character representation, whereas EDIC is not a recognized code type.

21. What is the significance of the Voltaic Pile, invented by Alessandro Volta?
    Answer: C. First chemical battery
    Explanation: The Voltaic Pile, invented by Alessandro Volta in 1800, was the first chemical battery capable of providing continuous electrical current.

22. What is the primary use of an oscilloscope?
    Answer: B. Observing varying signal voltages
    Explanation: Oscilloscopes are used to observe the varying signal voltages in electronic circuits.

23. According to Einstein's theory of general relativity, what is the phenomenon that occurs when massive objects cause a curvature in spacetime?
    Answer: C. Gravitational lensing
    Explanation: Gravitational lensing is the bending of light around massive objects due to the curvature of spacetime, as predicted by general relativity.

24. Which encryption algorithm is commonly used for securing internet communications, such as HTTPS?
    Answer: D. RSA
    Explanation: RSA is a widely used encryption algorithm for securing internet communications, including HTTPS.

25. What year was the first email sent, and who sent it?
    Answer: B. 1971, Ray Tomlinson
    Explanation: Ray Tomlinson sent the first email in 1971, using the @ symbol to separate the user's name from the machine name.
